「求助巴絲」 有綠表想買居屋 我問你答

長輩有一公屋單位 由於得我一個孫 同親戚傾過後大家都同意我用間公屋嚟抽居屋 但買咗個單位後會接埋老人家一齊住
問過銀行按揭 由於長輩係80+ 最多只可以做到15年按揭 （月薪20k，但半工讀緊，仲有兩年讀）
換言之人地供30年 我就最多15年要供哂 就算俾三成首期計過想買三房完全冇可能 兩房就堅辛苦
心思思想抽新居屋（將軍澳、火炭或啓德） 目標係三房單位 如果抽唔中就會買返市場上既二手綠表單位
Any 肥 sorry for 1999
一來 想收集下意見 睇下巴絲打有咩建議俾小妹
二來 都想表達下宜家既無奈.......

唉

正經post冇人覆...

你買唔到咪讓返出黎比其他親戚

一係就你唔係咁大想頭, 買住d細既自住咁諗

你同佢都可以同時上名做業主架喎
點會借唔到廿五年 係未有問清楚銀行架？

間公屋你係咪其中一成員?
係既話用你名申請買二手居屋啦
借95% 25年
抽，難中過六合彩，話就話平d，我完全唔覺，地理又差

三房居屋起碼480up

如果你係其中成員，用你名 100% 借到95% 25年， 咩壓力測試完全可以無視，不過前題你想買既居屋係 < 20年樓齡先借到95%

係

北區同南區可以爭2倍啦
你想邊度

同埋拎咗准買證再講啦

人地綠表家有長者 基本上任揀咁滯
同埋你睇埋下兩年推出黎d 盤先

搵條仔陪你一齊供咪得

二房......

唔可以 因為間公屋冇我名 而買居屋我又唔可以做佢擔保人 因為政府做左
我只可以叫資詢人

我唔係呀 間公屋冇我名......

因為居屋7折左 又唔會限你家庭成員 當然有大買大
唔同私樓 買左好少賣返出去

要

4M啦差不多

就係唔係家庭成員...

任揀咁開心咩？
唔係家有長者 只係獨居長者

老公就會 男朋友唔會
但首先...

養埋我